中國向加拿大人康明凱及邁克爾提公訴

最高人民檢察院公布，經依法審查，北京市人民檢察院第二分院以涉嫌為境外刺探國家秘密、情報罪，對加拿大籍被告人康明凱提起公訴。此外，檢察機關依法對加拿大人邁克爾涉嫌為境外刺探、非法提供國家秘密案提起公訴。

加拿大2018年12月應美國要求，在溫哥華拘捕正在過境的中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟，她之後獲准保釋，但要佩戴電子腳鐐接受監控，事件令中加關係急速降溫；其後加拿大前外交官康明凱及商人邁克爾先後在中國被捕。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區